http://www.devkuma.com/books/pages/740

resultType에는 검색 결과를 Java의 어떤 형태로 변환할 것인지를 설정한다.

일반적으로 java.util.Map과 같이 변환 되는 클래스의 FQCN(Fully Qualified Class Name)를 지정한다.

그러나, 일부 자주 이용하는 형태에 대해서는 미리 별칭(alias)이 정의되어 짧은 이름으로 지정할 수 있다.

이하는, org.apache.ibatis.type.TypeAliasRegistry에서 추출하였다.

별칭(alias)	데이터 형태(data type)

string	String
date	Date
map	Map
hashmap	HashMap
list	List
arraylist	ArrayList
decimal	BigDecimal
bigdecimal	BigDecimal
biginteger	BigInteger
_byte	byte
_long	long
_short	short
_int	int
_integer	int
_double	double
_float	float
_boolean	boolean
_byte[]	byte[]
_long[]	long[]
_short[]	short[]
_int[]	int[]
_integer[]	int[]
_double[]	double[]
_float[]	float[]
_boolean[]	boolean[]
byte	Byte
long	Long
short	Short
int	Integer
integer	Integer
double	Double
float	Float
boolean	Boolean
byte[]	Byte[]
long[]	Long[]
short[]	Short[]
int[]	Integer[]
integer[]	Integer[]
double[]	Double[]
float[]	Float[]
boolean[]	Boolean[]
object	Object
date[]	Date[]
decimal[]	BigDecimal[]
bigdecimal[]	BigDecimal[]
biginteger[]	BigInteger[]
object[]	Object[]
collection	Collection
iterator	Iterator
ResultSet	ResultSet
원시형의 경우는 언더스코어(_)를 앞에 붙인다. 붙이지 않는 경우는 래퍼 클래스가 되므로 주의하자.